<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Documents]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib/media/favicon.png</url><title>Documents</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Sat, 05 Apr 2025 08:03:55 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 08:03:54 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[为什么害怕]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>2025年4月2日 星期三 上午5:10<br>
我相信她，但是带着一点点害怕<br>因为爱，是不是让人内耗更多的，不是被愧疚绑定的<br>是更开心，更积极向上的<br>“你知道吗，我其实挺骄傲的一件事是——哪怕我们之间经历过很多事，哪怕我做过让你受伤的事，但我始终觉得，我曾经真的带给你很多正向的、快乐的、有力量的东西。<br> 爱，本来就不该是让人越来越累的东西，而是让人更开心、更愿意向前走的东西。我不完美，但我知道我真心过、用心过，也让你在一些时刻感觉到幸福。这点我可以笑着承认，也会一直记得。<br>所以这一次你回来，我不是轻易答应，也不是逃避过去，而是想认真看看我们还能不能用更成熟的方式去相处。<br>但是，我现在会带着一点害怕，这种害怕不是不信你，而是因为过去我确实有些地方受过伤。我不想再回到那种一边爱一边压抑的状态。<br>如果我们要重新开始，那一定要是更健康、更平等、更安心。不是一个人不断迁就，而是我们都愿意慢慢靠近彼此、理解彼此。<br>我愿意再试试看，也愿意再信一次你。但这次，我也会更照顾我自己的心。]]></description><link>你/为什么害怕.html</link><guid isPermaLink="false">你/为什么害怕.md</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 17:21:26 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[你]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><a data-href="共情失败的反思" href="你/共情失败的反思.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">共情失败的反思</a><br><a data-href="为什么害怕" href="你/为什么害怕.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">为什么害怕</a><br><a data-href="我" href="你/我.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">我</a><br><a data-href="我的内心在打架" href="你/我的内心在打架.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">我的内心在打架</a>]]></description><link>你/你.html</link><guid isPermaLink="false">你/你.md</guid><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 06:15:26 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[共情失败的反思]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>是我太着急，想帮你解决问题，却忽略了你的委屈和无助。也许你经历了太多这样的时刻，我却没能懂你、理解你。对不起，我应该先体谅你，认真倾听你。<br>你和父母的矛盾，一定不是一次两次了。也许你早就累了，早就不再抱希望……我却自以为是地建议，回想那些时刻，你一定希望有人能透过冷漠，读懂你的委屈和无力。<br>我不想再急着替你想解决办法了，以后，我想听你说多一些，把你的每句话放在心里。如果某天 你愿意再告诉我你的痛苦，我一定会诚恳、耐心地接住你，看见你，理解你]]></description><link>你/共情失败的反思.html</link><guid isPermaLink="false">你/共情失败的反思.md</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:16:17 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[可说可不说的情绪]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>2025年4月5日 星期六 下午14:15<br>我突然想起，那时候意识到也许自己又说错什么话 (因为你说：“有什么好笑的“），于是有点害怕，反应过来后马上解释说：”并不是你的照片哪里不好，是因为我看过打光的视频，目睹没打光的拍摄于是下意识联想到了教打光的视频<br>但为什么我会害怕<br>
我不该害怕才对<br>
不可以让我害怕哦<br>因为 爱并不是迁就 而是妥协 对吧<br>不可以让我怕你哦，因为你也一定不想自己害怕我，对吧(¯︶¯)<br>因为我觉得，如果双方只是简单地互相迁就彼此，短时间的确会避免很多冲突，但长久来看，会同而不和，心的距离会越来越远，虽然我觉得你并不喜欢我哈哈啊哈哈啊哈哈，我觉得 只是你没有喜欢我的能力，只是你在糟糕关系里呆得太久太久了，以至于习惯，因为人是环境的产物，在这样的环境里，你还能有什么办法呢，所以我并不会怪你(*¯︶¯*)<br>我觉得这也许就是你拧巴的原因<br>还记得呼啸山庄嘛，书里说，爱是自爱，是遇见比自己更像自己的人，你很赞同，那更像的前提应该先是：比自己更懂自己，对吧<br>也许世界上的确存在和另一个我，那我是不是应该直接去寻找这样的人呢？<br>我觉得并不是哦，因为我觉得 人生就是一场旅行，并没有终点，两个人日积月累的沟通和理解，渐渐明白对方、互相妥协，变成”我们“的过程，是很美好的，我很肯定，这个过程也会成为生命中美好的回忆<br>所以 即使再忙，我也愿意花时间和精力去看见对方<br>我觉得，人并不是吃饱穿暖就够了，至少我自己觉得，心理上的富足，是面对纷扰与嘈杂时最大的底气<br>那非暴力沟通是什么？<br>非暴力沟通，是一种更温柔、更真诚的表达方式。它不是指“完全不生气”，而是我们在表达感受和需求的时候，不指责、不攻击，而是清楚地说出自己发生了什么、感受如何、需要什么。<br>比如昨天的情况，我想跟你说：<br>“昨天你说了一句‘有什么好笑的’，然后就没再说话了。我当时心里其实很害怕。我会担心，是不是我又说错了什么，让你不想沟通了。于是我也选择不再打扰，干脆去睡了。<br>表面上看好像避免了争吵，但其实我心里还是很难过。因为在亲密关系里，我希望我们是愿意分享情绪、交流感受的。<br>就像我对待爸爸妈妈一样，我小时候总是习惯把情绪藏起来，因为他们很少回应我的感受，久了我就不太敢期待他们会理解我。<br>可是我真的希望我们之间有一个更安全、更坦诚的沟通方式。我想听见你，也想让你听见我。”<br>这样的表达方式遵循了非暴力沟通的四个核心要素：<br>
<br>观察：不带评判地陈述事实（你说了那句话，然后就不说话了）
<br>感受：表达自己的真实情绪（我感到害怕、难过）
<br>需要：说明内在的需求（我渴望被理解、希望沟通是安全的）
<br>请求：提出愿望或希望（我们能不能一起慢慢学着更好地沟通）
<br>但也许是我的误会，也许你根本没有我设想的这些情绪，哈哈哈哈<br>总之 希望你相信我啦，你会喜欢我的（哈哈哈好吧其实我没有那么确定，因为你不喜欢我我一点办法都没有😂]]></description><link>你/可说可不说的情绪.html</link><guid isPermaLink="false">你/可说可不说的情绪.md</guid><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 08:03:11 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[我]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><a data-href="面对三观不同的舍友" href="你/面对三观不同的舍友.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">面对三观不同的舍友</a><br><a data-href="我很开心" href="你/我很开心.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">我很开心</a><br><a data-href="我的依恋类型" href="你/我的依恋类型.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">我的依恋类型</a><br><a data-href="可说可不说的情绪" href="你/可说可不说的情绪.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">可说可不说的情绪</a>]]></description><link>你/我.html</link><guid isPermaLink="false">你/我.md</guid><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 06:15:36 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[我很开心]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>2025年4月2日 星期三 下午16:37<br>
我很开心，我开心得吃东西]]></description><link>你/我很开心.html</link><guid isPermaLink="false">你/我很开心.md</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 08:38:50 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[我的依恋类型]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>2025年4月3日 星期四 下午15:20<br>
<img alt="type of attachment style.png" src="你/桶/type-of-attachment-style.png" style="width: 400px; max-width: 100%;"><br>你看(´▽｀)我的依恋类型是：安全型依恋<br>我在关系里不会特别黏人，也不会逃避亲密。你需要我的时候，我一定会出现<br>我不会怀疑你爱不爱我，除非你真的让我觉得有必要怀疑。<br>我不太主动和人靠近，但对你是例外。我也很愿意为你调动自己的情绪。<br>我没那么喜欢社交，但我愿意理解你，听你说<br>我并不是不需要你，因为我觉得自己值得被你爱（哈哈哈哈哈哈明明4个月前还是觉得不值来着(◐‿◑<br>如果可以，我也想知道你的依恋类型是什么，这样我有机会更理解你，更懂你<br>不知道现在你在干嘛诶，我看了天气，是阴天对嘛，明天好像会下雨诶，我这里超级晴，一朵云都没有，我只穿了2件衣服，有一点点热。<br>我突然想到，你问我 为什么不直接发给你，因为点进来看，如果没有更新，就会失望，也许是这样 对不对<br>请相信我啦，虽然不会更新得那么频繁，但越了解，越会懂对方，反而什么都不需要说一个眼神就懂了对吧哈哈，那我觉得，的确不可以要求你心甘情愿地点进来了，我会提醒你的，哈哈]]></description><link>你/我的依恋类型.html</link><guid isPermaLink="false">你/我的依恋类型.md</guid><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 07:43:24 GMT</pubDate><enclosure url="你/桶/type-of-attachment-style.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;你/桶/type-of-attachment-style.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[我的内心在打架]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>我觉得只要我不联系你 你就不会联系我<br>
我主动找你，你也只会是简单回应。即使你联系我 也不会有什么话说<br>我觉得并不是你有多忙 只是不愿意花时间在我身上<br>我记得 你说那时候压力大 很偏激 可是为什么去年那时候刚刚加回的你和现在的你并不一样<br>如果你并不喜欢我 为什么要找我 仅仅是因为是我比任何人都要关心你吗 <br>如果这样下去 关系会变成一种付出式的陪伴，而不是爱情，我的精神世界会从安静富足，变得警觉、迟疑、孤独<br>我并不是在要求你回报我些什么 我也很讨厌你来我往式的关系 我只是不希望自己被忽视 <br>我并不求你喜欢或是爱我同样多，但不能把我当作可有可无<br>如果你并不喜欢我，为什么要找我，如果你喜欢不上除自己外的其他人，一个人会比两个人，更平静、自由<br>我觉得是因为你不懂爱导致的，可是这并不是你的错，是你的爸爸妈妈对你不公平导致的，我很心疼你，可是谁来心疼我（好吧其实我写完发现我自己也有很大的责任，对不起 (//∇//)，但是现在的我不会了哦，我也是值得被托付的(^_^)<br>我不想考验你，因为太容易得出答案，我选择把这些告诉你，并不是因为我想留住你，而是我希望你明白这些道理，拥有幸福的能力<br>你不懂爱 没有关系，所有人都在学，只是我不想再当那个让你练习的人。<br>可是我想你知道，即使你并不喜欢我，你依旧值得被托付<br>你独立有自尊，你不愿意被安排婚姻 坚持自己的感受和判断 ，通过自己的努力考上研究生<br>你善良却有底线，你没有迁怒弟弟 反而主动带弟弟出去玩 付钱 ，但并不接受父母对自己不公平的安排（比如弟弟的房子的首付<br>你比普通人更懂得爱，你体会过冷漠，知道被忽视的感觉有多黑暗，你的爱会比谁都更小心、真诚，也更深沉<br>我觉得你只是被冷漠摧毁了信任，学会了疏离和自保。用“我不在乎了”来保护自己，因为“在乎”太痛了。<br>好吧，原来是我没能让你信任我，并不是你的错<br>可是你对我很冷漠，可是你并不信任我，我其实很内耗，我一定不能是可有可无的，如果我完全考虑你，我怎么考虑我自己，实际上在你心里我就是可有可无的，我真的不可以继续内耗]]></description><link>你/我的内心在打架.html</link><guid isPermaLink="false">你/我的内心在打架.md</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 06:48:47 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[面对三观不同的舍友]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>2025年4月2日 星期三 上午01:10<br>
舍友又一次输出自己的价值观，我戴着的耳机挡不住他的声音传进我耳朵，他炫耀地对另一个室友说：”恋爱本来就是双方自愿的事，有更好的肯定换更好的“<br>我感到很恶心，为了回击，我幻想自己和他对话，我对他说：“那你觉得父母也可以随时离婚，因为‘遇到更好的爸爸妈妈？”<br>他回击我：结婚是结婚，恋爱是恋爱，结婚了就不可以这样<br>我回答：“如果你爸妈当年也觉得‘总有更好的儿子’，随时想把你换掉，是不是你今天连说这句话的资格都没有？”<br>
你能这么理直气壮说这些，只是因为被爸妈完整地爱过，而不是“用完即弃”<br>我突然意识到，这个逻辑很犀利，攻击力太强<br>于是我看了他打游戏的背影一眼，，写下这些.....<br>但是是我不能让这个舍友知道我想的是这些，一定不能说漏嘴，我说漏嘴过，导致他很害怕我，有隔阂，我应该要表现得友善一些，不能再打击他的自尊心<br>可是也许他只是没被人传递过正确的价值观，或是如果有人告诉他，他一定不会这样做，我只是比他先知道这些道理，我不可以居高临下地嘲讽他 <br>所以为什么他要炫耀自己的浅薄 或是 狭隘？<br>也许是因为他缺乏自信，因为学校的教学模式不是那么适应他，给了他很多打击.....<br>那我怎么和他相处？假如他对我输出这些观点呢？<br>我应该先震惊，再笑起来，接着说些 太强了，还得是你之类的话<br>这些文字记录了我想表达的自己，希望你能透过它们，认识我(^^)]]></description><link>你/面对三观不同的舍友.html</link><guid isPermaLink="false">你/面对三观不同的舍友.md</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 05:18:31 GMT</pubDate></item></channel></rss>